點解金庸既小說比古龍有一種疏遠感

先旨聲明無可否認金庸武俠小說無論係劇情，文筆，結構都比古龍更勝一籌，每一方面都係一等一。

但我自初中接觸左古龍小說之後就覺得比金庸武俠有一種親切感，岩岩係屋企食飯，屋企人係度睇倚天屠龍記，我忽然諗通左，
因為金庸小說入面既江湖係支那係冇可能發生，支那有才能既人只會結黨營私，唔會有主角出現，有主角咁勁既人只會係支那蝦蝦霸霸，一上位就一大班奴才圍埋黎，主角就會沉淪，唔會出到郭靖，張無忌，令孤沖依d英雄人物，上左位之後仲可以 拋頭顱灑熱血，為他人犧牲，之後仲可以放底權力，退 隱江湖。

相比起古龍主角都係市井流民，一係就一開始已經係浪子性格，不問世事，唔上位就唔會腐敗，咁樣先係符合支那民族性

你無代入感？

武俠同江湖既分別

我諗我想講既係金庸武俠唔會係支那發生，一種有力量，自發，冇王管組織（門派）係好似小說入面咁，有既都係 山寨王，周圍蝦蝦霸霸，同等朝廷招安（好似 水滸傳）

以前道德標準高好多，等於以前女人重視貞節，現在唔會
不應過份用現世視光睇古代

況且，係有周圍蝦蝦霸霸，例如青城派

史上有李世民、魏徵、岳飛等，係有人才